+++
banner     = "banners/2019-09-09-zagreb.jpg"
title      = "Автомобилем по Хорватии: Загреб"
author     = "Lana"
date       = "2019-09-09"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "croatia", "fordfocus"]
+++
---

В августе у нас был двухнедельный автопробег (по другому не назовешь) по Хорватии и Италии. Про маршрут, дороги и стоимость бензина я написала в [предыдущем](https://lanadays.com/post/travel/europe/italy/2019-09-02-na-avto-po-evrope/) посте.

<!--more-->

<h2> Прага - Загреб </h2>

От Праги до Загреба 643 км через Австрию и Словению. Чтобы не тратить время на остановки, с собой взяла бутерброды, нарезала овощи, взяла хлебцы, йогурты и фрукты.

В машине дочь почти все время спит. Ее укачивает от планшета, рисования и чтения. А мультики она себе не скачала - сама себе злобная буратинка. Поэтому она спит и когда мы наконец-то добираемся до пункта назначения, уставшие от дороги, у ребенка полно энергии. Мы ее прозвали "телепортом": куда бы ни ехали и насколько длинным не был бы путь она почти сразу засыпает и просыпется уже или в месте назначения, или когда мы уже в другом городе, или даже в другой стране. Поднимает голову с вопросом: "Где это мы уже?".

Планировали выехать в 6 утра, но во-первых, мы спали всего 4 часа (поздно вернулись с концерта Metallica в Праге), во-вторых, дособирали еще вещи, которые нужны были нам с утра.
Поэтому выехали в 7:30 утра. Погода была плохой, шел дождь, не разгонишься.

Первый раз заправились под домом в Праге: дешевле бензина в Чехии мы не видели. Второй раз уже в Австрии.
Два раза покупали виньетки для проезда по платным дорогам в Австрии и Словении.

В Австрии погода поменялась и начало припекать солнышко. Температура от Чехии до Хорватии изменилась с +15 до +29 градусов. Миленько)

Я еще с детства люблю эту магию, когда садишься в поезд в Киеве чуть ли не в куртке, дождь идет, а выходишь на пероне на Юге - солнце жарит. И когда собираешься на отдых, складываешь майки и купальники и не верится, что где-то там на Юге люди купаются и светит солнце.
Дороги ровные, ехать легко и приятно.

В 17 часов мы приехали в Загреб. Здесь планировали провести 2 ночи.
Искали и бронировали аппартаменты с парковкой, потому что в Европе парковки платные.
Своим расположением апартаменты нас порадовали, до центра 15 минут пешком, рядом магазин, кафешки и парк с фонтанами. Но это были две тесные комнатки с ушатанной мебелью, там реально не было места даже чемодан на полу раскрыть.

В первый вечер поужинали в craft-баре FAKIN. Находится он в каком-то советском здании по виду Дом пионеров. Вообще не презентабельный, но выбор пива большой, еда вкусная. Что нам еще надо? Голодным, уставшим с дороги.

После ужина прошлись по парку: новый парк с фонтанами, в которых купаются дети, рядом на газонной траве играют в мяч, просто валяются на траве. Лето в разгаре.

<a href="img/img1.jpg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img1.jpg"/>
</a>

Спать легли рано.

<h2>Загреб</h2>

Утром пошли искать завтрак. Кафешки рядом работают с 11, а в 9 утра пожалуйте выпить кофе. Накупили в магазине йогуртов, творожков, булочек и позавтракали в аппартаментах. Взяли детский самокат из багажника и покатили.

<a href="img/img19.jpg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img19.jpg"/>
</a>

В Загребе разделяют Верхний город (Gornji Grad) и Нижний город (Donji Grad). Кстати, начав изучать чешский язык, я поняла, что он похож на хорватский и сербский.
Нам Загреб понравился. Но ощущение того, что мы находимся в курортном городке - не покидало нас все время. Жарко, туристов много, воздух горячий, все раслабленно-ленивые, не хватает только моря.
Что посмотреть в городе?

В Верхнем городе расположены основные достопримечательности города.
По пути от апартаментов к центру проходили мимо главного вокзала.

<a href="img/img18.jpg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img18.jpg"/>
</a>

"Мужик на коне" - достопримечательность почти каждей столицы. В Загребе это Памятник королю Томиславу. И я под ним)

<a href="img/img2.jpg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img2.jpg"/>
</a>

Павильон Искусств и парк с фонтанами возле него.

<a href="img/img3.jpg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img3.jpg"/>
</a>

В одном из парков по пути к центру у ребенка из кармана шорт выпал маленький жирафчик. Дочь его привезла из зоопарка в Нюрнберге. По фотографиям отследили, где видели его в кармане в последний раз (его голова торчала из кармана), и нашли на лавочке - кто-то нашел и поднял. Но слез было море. Как можно потерять немецкого (made in china) жирафчика в Хорватии?)

<strong>Кафедральный собор Вознесения Девы Марии в Загребе</strong>. Самый большой в Хорватии. Его видно почти отовсюду.

<a href="img/img7.jpg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img7.jpg"/>
</a>

Через центральную площадь пошли дальше в Арт Парк и от него по улице <strong>Ivana Tkalčića</strong>.

<a href="img/img4.jpg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img4.jpg"/>
</a>

 Местные называют ее "Старая Ткалча". Сейчас на ней масса кафе и ресторанов с разной кухней. Можно выбрать уютное место и пообедать, рассматривая прохожих (а их здесь много) или охладиться мороженкой. Здесь шумно, людно, интересно.

Далее свернули в улочки и поднялись к <strong>Аллее Штроссмайера (Strossmayerovo šetalište)</strong>.

<a href="img/img6.jpg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img6.jpg"/>
</a>

Спустились к <strong>туннелю Грик (Tunel Grič)</strong>.

<a href="img/img8.jpg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img8.jpg"/>
</a>

Он создан во времена Второй мировой войны.  Центральный зал и несколько туннелей и выходов. Сейчас в нем проводятся выставки и другие мероприятия.  Там так прохладно, хорошо, что не хотелось снова выходить на жару.

После обеда в ресторанчике History Bar & Club на "Старой Ткалче" пошли смотреть <strong>Церковь Святого Марка</strong>.

<a href="img/img9.jpg" target="_blank">
  <img with="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img9.jpg"/>
</a>

Уникальна и известна своей черепичной крышей. В нете читала, что около церкви всегда много туристов. По фото видно количество:
 Видимо по жаре под 40 градусов не много было желающих осматривать достопримечательности города, но мы не из робкого десятка.


 <strong>Церковь Святой Екатерины:</strong>
 <a href="img/img10.jpg" target="_blank">
   <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img10.jpg"/>
 </a>

 Снова улочки города:

 <a href="img/img11.jpg" target="_blank">
   <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img11.jpg"/>
 </a>

 Центральная площадь:

 <a href="img/img17.jpg" target="_blank">
   <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img17.jpg"/>
 </a>

 <a href="img/img13.jpg" target="_blank">
   <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img13.jpg"/>
 </a>

 Eat pasta - get happy fasta)

 <a href="img/img12.jpg" target="_blank">
   <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img12.jpg"/>
 </a>

 300 грамм мороженого не каждый осилит. Оно конечно безумно вкусное. Вкуснее мороженого я не ела. Но жадность плохое качество. Еле доели.

 <a href="img/img14.jpg" target="_blank">
   <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img14.jpg"/>
 </a>

 По пути в апартаменты в парке увидели нанесенную разметку, обучающую танцевать. Также тут по вечерам собираются люди потанцевать, развешены фонарики и ленты. Летним вечером наверное очень здорово кружиться в свете фонариков.

 <a href="img/img16.jpg" target="_blank">
   <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img16.jpg"/>
 </a>

 Ужинали снова в craft-баре FAKIN на летней терассе, поедаемые комарами. Я и забыла про эту напасть. В Хорватии и Италии искусали нас с ребенком, всю поездку чесались, никуда от них не скрыться вечером.
 Потом прошлись по парку и спать.

 <a href="img/img15.jpg" target="_blank">
   <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/img15.jpg"/>
 </a>

 Утром предстоял переезд около 200 км на остров Крк в город Пунат.
